（轉載）我副業係風水佬。

大家好！我姓鄧，和很多同齡人一樣取名為建忠，今年55了，以前，也曾經幹過很多不同工作，去沿海打過工，在廣東做過建材生意……但是，我這個人主要的興趣其實從來就不在打工或者做生意上，而是在命理玄學上，滿打滿算在這命理玄學上的研究也快30年了，見了不少的人，批了不少的八字，也就有了不少的故事。年齡大了，說話的人少了，今天我就把我的這些故事拿到網上來分享給大家。

文章內容皆為本人根據自身真實經歷整理編寫，賞文容易，成文難！希望大家看的同時幫頂一下帖子，讓我知道還有人喜歡我的帖子，大家的支持，將是我繼續寫下去的動力，當然同時也歡迎大家有什麽命理玄學這方面的問題也可以在帖子裏面提出來，我也會盡力為大家解答。

說到和命理玄學結緣，這個就早的很了，我小的時候社會風氣是不允許公開說這些的，但是我家人都知道三叔擅長這個，只是在外邊不敢說而已。我特別喜歡在我三叔家玩，從小耳濡目染，接觸的很早。但是後來沒有怎麽深入，直到我二十多歲的時候，機緣巧合，受益於另一位恩師，這才算是真正發生興趣，在開始廣泛涉獵山、醫、卜、命、相這五術，苦學三年，翻爛了很多古籍，總算是登堂入室。

經歷了起初的四處漂泊，為人推運斷命後，我一邊摸索，一邊實踐所學。知道安定下來，生計有了保障，才把更多的把心思放到了研究易學方面來。

不得不說，做易學命理這一行的人魚龍混雜，騙子太多，靠街頭算.命忽悠人的也不少，能遇上個靠譜的命理師的幾率太低。

因為我是做生意的，來往的人多，慢慢的，他們知道我擅長這個，而且我也從不依仗這個賺錢，畢竟我雖然興趣不在建材生意上，但生意卻至少還能讓我衣食無憂，所以我的名氣也在圈子裏越來越響，有很多客戶朋友有了疑問之後，也都會過來找我。

比如去年，我記得是11月12號，好像是剛過立冬沒幾天，我的一個牌友老陳，忽然神色晃晃地來找我。

老陳也是建材城的，他主營木地板，生意一直還算不錯，我們經常在一起打打牌、喝喝酒。

前兩年他女兒考大學前，曾說過讓我算一卦看看怎麽樣，到底能不能考取。

因為我不是靠賣卜為生的江湖人，什麽好說什麽，我是不唱喜歌的。我都是按卦中斷，有一說一、有二說二。我算完之後明確的告訴他，他女兒考大學沒戲，最多是民辦或者大專，而且還得讓他多掏錢。

他起初還是有一點不相信的，因為一直以來，他女兒的成績都還是挺不錯的，在考前的幾次模擬考試中，成績也挺好，班主任和任課老師都說有希望上二本。所以，聽到我說考不上之後，他的第一反應就是我和打賭，說要是他女兒上了一本二本，就罰我請客，要是我算準了，那麽他來請客。

結果，高考成績出來之後，他女兒的成績居然還不到四百分。原來他女兒早就有了厭學情緒，心理負擔很大，情緒化也很嚴重，平日模擬考的時候還好，一旦真正上了高考的考場，一下子就發揮失常了。其實老陳平日裏也根本沒怎麽關心過閨女的學習成績，只是停留在一些表面和過去的成績上面，他是滿心以為自己的女兒真的可以考試二本的。

知道結果之後，老陳唏噓了很久，最後也只能接受現實了。

當然，這個事情讓他的老臉沮喪了好幾個禮拜，我當時也沒把打賭的事情當真，更沒有再提讓他請客的事情。

自然，我也能看得出來，他雖然表面不說，但是心裏對我的卦也是信服了。

所以，他這次來明顯是有事求我：“老鄧，我……你說……這事情……”

我掏出一根芙蓉王遞給他，讓他坐下慢慢說。

原來，這一次還是為了他女兒的事情。

then?

魚蛋烏冬撈 • 23h
他女兒在一所民辦大學念書，因為離家近，所以每周末都回來。但是這周末非但沒回來，而且電.話還關機了，周六周日老陳還沒在意，但是到了周一，那丫頭給家裏連個電.話都打個，老陳有點坐不住，給宿舍打電.話，舍友說她周五晚上就回家走了，周一還沒回來。

這一年多來，女大學生失聯出事的那些新聞一個接一個，老陳一聽到女兒周五就失蹤了，這下可把他嚇壞了，趕忙報警，之後給女兒可能去的親戚朋友家的電.話，挨個打了個便，都沒有消息。

周一忙活了個通宵，周二又折騰了一天，今天估計是實在沒辦法，想起我來了，這才來找我問問，讓我算算他女兒怎麽樣了。

聽完他的敘述，我也覺得這是個大事，便對他說：“我給你卜一卦。”

建材城裏，周內基本沒什麽生意，客流全在周末，所以我夥計說了聲，讓他好好看著店，就和老陳回家了。

到家後，我拿出三枚乾隆通寶交到他的手上，我問他：“你信不信我的卦？”

他楞了一下，可能沒想到我竟然在這個時候問他這個問題。

其實這是個很重要的問題。

山醫星卜相這五術中，其他幾門無論信不信初始的變量都是相同的。比方說，不管一個人信不信八字，但是他只要一旦出生，他的八字、紫微命盤就是一個確定的了，風水啊、面相啊也是這樣。

唯獨卜卦不同，六爻納甲的占卜是用三枚銅錢，在手中搖出來的，所以它的初始的變量是一個隨機的，我當年學正易心法的時候，特地研究過這個，凡占卦問卜，首要條件是心要虔誠。俗語說，心誠則靈。

信者心無旁念，更專註於問卜之事，自然卦象清晰明了，屢卜屢驗。不信者問卦如嬉戲，或心懷抵觸懷疑，於是眾多雜亂信息一並傳到卦上，多必是問此而映它，卦象不著邊際，預測結果自然也跟著不著邊際，算而不應。所以我算卦有八不測，其中一條就是“嬉戲嘈雜不測”，問卦的人態度不正，或者周圍環境不好，我是不測的。

所以我在讓他搖卦之前，先問他信不信。

老陳點了點頭，於是我讓他搖卦，得到蹇之比的卦象。

我分析了一下卦象，對他說：“按卦中斷，你家丫頭雖然現在暫時失蹤下落不明，但是應該沒生命危險。人現在還在長沙本地，很可能現在在城北，過幾天應該就可以回來。”

他問我具體啥時候能回來，我翻了下萬年歷，那天是乙亥月丁亥日，我按卦中的信息判斷，最早醜日、最遲卯日就可以回來。

於是對他說：“今天是十二號，最早十四號、最遲十六號就可以回來。”

他看了下日歷，自言自語：“十六號，就是這周日啊，希望吧，希望平安無事。”

他又問我：“能不能看出來她這到底是咋個回事嗎？”

我想了想，心理雖然清楚，但是這個事情實在是沒法明說，只好閃爍其詞，說：“應該是被人騙了，多半是桃色事件吧。”

原文網站：

呢篇野係內地一個做建材生意同時又精通風水命理占卜嘅人寫既真人真事故事，我自己覺得幾好睇所以想轉載俾大家，如果大家有興趣都可以去睇原文，不過係殘體

琴晚追左一陣個故 覺得好假

之後都變左揾食post

我反而信信地 呢篇野係天涯好Hit，類似高登嘅全年熱門咁樣啦

再沒多說什麼，老陳心事重重的從我家走了。

兩天後，也就是那周的周五晚上，老陳給我打來電話，電話裡說：“老鄧，真讓你說中了，什麼都說中了。”

當時電話裡也沒多說，事後才知道，他女兒是在7號晚上和她那個網上認識的所謂的“男友”約會去了，那個男的是個混混，當天晚上他女兒同那個所謂的“男友”和他的兩個朋友去喝酒了，後面喝多了結果被他們帶到太陽山那邊，被奸污了，還被拍了照片威脅。一開始因為他女兒哭鬧要報警，所以那幾個男的一直不敢放她走，後來她假意對那個“男友”示弱，言聽計從，並且保證不報警，最後被他那個“男友”放了回來。後來那三個男的就全都給警察抓了。

我說的這麼神乎其神，肯定有人不信，覺得我是在吹牛。這也正常，不過有興趣的朋友可以去了解下，去年冬季嚴打是不是有這樣一個案子。當然，考慮到當事人的一些隱私，我在文章裡用的都是化名，不管怎麼說，我也得給人家保點密才行。

……

下邊我就把我給老陳蔔的這個卦像和我的分析，發出來給大家看看，如果你對易學有興趣，那麼通過我講的這些事情和我對這些卦例的講解，應該也可以慢慢的入門。

卦例如下：

干支：甲午年 乙亥月 丁亥日 戊申時 日空亡：午未

神煞：驛馬－巳 桃花－子 日祿－午 貴人－酉，亥

兌宮：水山蹇 坤宮：水地比 (歸魂)

六神 伏神 本 卦 變 卦

青龍 子孫子水 ▅▅ ▅▅ 子孫子水 ▅▅ ▅▅ 應

玄武 父母戌土 ▅▅▅▅▅ 父母戌土 ▅▅▅▅▅

白虎 兄弟申金 ▅▅ ▅▅ 世 兄弟申金 ▅▅ ▅▅

螣蛇 兄弟申金 ▅▅▅▅▅ ○→ 妻財卯木 ▅▅ ▅▅ 世

勾陳 妻財卯木 官鬼午火 ▅▅ ▅▅ 官鬼巳火 ▅▅ ▅▅

朱雀 父母辰土 ▅▅ ▅▅ 應 父母未土 ▅▅ ▅▅

這個就是卦像，對於不懂的人來說，看起來是亂七八糟的。如果你要是翻看古書，比方說《蔔筮正宗》《增刪蔔易》《易冒》等書，那就更是如看天書一樣了。

第一行的干支是中國傳統的計時法，干支紀年法相傳從軒轅黃帝開始就有了。從公元前720年2月22日那天起，中國歷史的記載就沒有一天中斷過，因為那天是確定的文獻指出的確定干支紀日，那天是魯隱公三年夏歷二月己巳日，《春秋》中記載，那天日食，夏商周斷代工程確認了那天的具體日期為公元前720年2月22日。

第二行的神煞是命理學中的一朵奇葩，神煞系統和正統的命理學原理不同，它不以陰陽五行的生克制化來推斷，而是通過干支對應來定義的，具體的以後我在說。

三枚銅錢，搖六次，具體得到的卦像是水山蹇變水地比，下邊的就是具體的卦像和對卦的納甲。如果沒有老師教，就算是把具體納甲規則的《渾天納甲歌》給你，你也是看不懂的，渾天納甲歌是這樣的：“乾金甲子外壬午，坎水戊寅外戊申，艮土丙辰外丙戌，震木庚子外午臨……”，怎麼樣，是不是和看天書一樣？

具體我是這樣判斷的，因為是父親測算自己的女兒，所以以子孫爻為用神，這一卦中，六爻子水為子孫爻，三爻申金發動生之，是不死之像，說明目前安全無事，子水居北方，又變卦為歸魂卦，歸魂不出疆，所以我說她可能在長沙的北郊；亥日見子爻為用神，必因桃色事件引起，二爻官鬼午火衝用神子水，所以我說他女兒必定是進了壞人圈了，但考慮到起卦的時間，亥月亥日，午火官鬼受日、月之克，所以壞人肯定會被拿獲。

至於我讓他別擔心，說人能回來，是這樣判斷的：三爻申金發動，化為卯木，生扶上爻用神子水，所以必定相助其女，過幾天她會回來。至於應期，這個太過於復雜，一句兩句是說不清楚的，以後慢慢在說吧。

一命二運三風水，四積陰功五讀書。

現在人信命的雖然不少，但是會在外人面前直言不諱自己信命的卻不會太多；但是如果說到風水，我卻發現很多的人都不再避諱什麼，坦言自己是相信風水的，這樣的社會風氣也是很奇怪的啊。

記得前幾年，韓國把風水申遺成功，讓國人大跌眼鏡，之後國內很多家大學開了風水課。我覺得這就好像中國人發明了火藥，卻讓洋人制造火炮來打我們，之後返回頭我們再研究火器一樣可悲可笑。

韓國人申遺的風水，不過是風水諸多流派中很小的一個分支而已，簡單的說叫做形巒派，尋龍點穴多用這一派的理論。而中國風水真正的精華在理氣派上，無論是玄空飛星還是三元九運或者命理風水，都屬於理氣派。如果還是用火藥來打比方，那麼形巒派研究的是火藥的外觀、顏色、配制的時候放硫磺、硝石的比例……而理氣派更多的是研究為什麼火藥會燃燒、怎麼樣可以控制住爆炸的烈度，或者使它的威力更大……

因為我是之前是做建材生意的，所以我接觸研究風水的機會最多，毋庸置疑，對於轉運來說，風水的作用是十分大的，對於這一點，我是深有感觸。

前幾年，就曾經發生過這樣一個事情。

佢而家變左全職算命 冇做建材

我淨係睇到第五十幾版，見到好多人叫佢幫手算八字

收錢架 好似話$3xx一次
同埋d人咪係咁貢獻d幣比佢
好似話都有廿幾萬人仔
btw我都係琴日睇你post先睇 睇到百幾頁

今次仲唔fat fat